天生既盲人有無「視覺」既概念

正常人合埋眼 都仍然會知道自己「睇到野」 （或者係，睇到黑色一片）
而視覺某程度好影響人既世界觀/自我觀念

咁天生既盲人呢？
無左視覺既影響到底係點

你如果想試下完全失去光感既感覺既話
你可以試下將一隻眼閉上，我諗果個黑暗就應該係盲人既感覺。

你講緊咩

盲人點知自己係盲？

另一隻眼點？

無錯 佢地根本唔知咩係「視覺」
依個亦係我想問既野

唔明樓主講緊咩就講少句

照睇野

當你無擁有過嘅野 就唔知原來呢樣野本身應該擁有

有

利申：打字覆緊你

佢地有天生技
心眼

松果體

sss技 全感知

之前都有聽過下youtube開松果體d音樂
好似無咩用咁

紅外線係比紅色光更長波長既光
人類天生就睇唔到呢種光
所以你無紅外線既概念（你知有呢樣野但諗唔到佢「睇落」係點樣）
我諗視覺對於盲人都係類似情況

天生呀 你呢種叫後天

因為你無。。。。

天生就盲嘅人應該無視覺同顏色嘅概念

海倫·凱勒（英語：Helen Adams Keller，1880年6月27日－1968年6月1日）美國作家，社會運動家和講師。凱勒小時候同時失明與失聰

佢點同外界接觸
真係得接觸點明係咩事

同你想像唔到動物條尾係點郁一樣

佢哋點知抆屎抆得乾唔乾淨

之前睇佢傳記, 佢好似睇到少少光

盲係咪應該對光冇認知
日頭夜晚都冇分別

想像緊盲人屋企 長期唔洗開燈 好詭異

盲人係無左個視覺，唔係無腦。
佢都可以用耳聽，呢個係認知。

例如我同盲人講 蘋果係紅色，佢就知蘋果係紅色，你俾個車厘子佢，佢就唔知係紅色，因爲佢少左眼既 sensor.

相反，你係正常人，我同你講，蘋果係紅色，但之後我拎個青蘋果俾你，你有眼既 sensor , 知道唔一樣，但未知呢隻叫青色

利申：參考machine learning

係無視覺，但可以有概念

好似好有道理咁

想知關 ML 咩事

佢地點知食緊d咩？

回聲定位

參考姐, 佢識啲咩係睇你俾咩佢學

佢亦都唔知間屋係點樣，亦唔會煮野食，沖涼唔知點沖，無電視手機遊戲等等玩，就算連食野都唔知食緊咩，有人比蘋果你食，都幻想唔到蘋果係點，因為根本唔知咩叫紅色

佢個老師教佢果陣打爛杯水，教佢咩叫water

如果係個腦出事味唔知囉
隻眼出事就算睇唔到正常野，刺激下個腦都應該都知

咁觸覺應該都可以 有助形象化啲野

覺得個感覺係，你理解唔到蝙蝠點樣用超聲波睇野

佢點知咩叫紅色

點教呀
就好似你放隻手入一個黑盒摸嘢
你就算摸到係咪
都係你之前摸過呢樣野先知

盲人都有好多種嘅， 部份唔係完全見唔到光， 嚴重弱視都會當咗盲人咁照顧。

呢個日本鋼琴家係天生盲人，但係好撚勁

盲人打交好勁

咁佢都有眼，佢知自己有個器官唔知有咩用

我估佢會幻想到出黎？ 諗起玩黑暗中體驗 佢地在全黑環境lead 著你 仲可以買野食俾你

反而想知有無案例係天生盲既，後天因為whatsoever 既原因係可以睇得翻野

話想像下望正後方都叫似樣啲

點解佢地識跳開心舞

大概明你講咩 可以理解為冇呢種概念？

用海棉體睇野

佢會知道蘋果係「紅色」但佢冇「紅色」既概念 佢都冇呢個sensor佢認知 所以透過learning佢會知乜野係乜野色 但你叫佢揀個紅色既野比你佢揀唔到 要睇透過聯想其他感知 例如摸嗰舊野係蘋果而同你講呢舊係蘋果所以係紅色

盲人唔會見到黑咗
佢哋唔係好似我哋咁見到黑媽媽
而係直情天生就係無嘢
之前有盲人咁樣講過

無，佢哋甚至無顏色概念

以為睇過唔知邊個失明耶撚嘅傳記，
佢話細個唔明點解啲兄弟執地下啲波子會快佢咁多，大個先知自己少咗視覺

好似某兩個封鎖國咁

天生盲嘅人第一次睇到嘢嗰下 個衝擊應該好撚勁

咁你應該問盲人

啊！不過盲人上唔到連登

人其實都睇唔到時間

其實唔死都冇用

有冇人同我一樣真係跟住做

知都有唔同程度
佢知咩係視覺,唔代表佢會知道咩係視覺經驗

可以睇下哲學有偈傾有集講時間既概念

巴打岩
對感官既知識同感官本身係兩回事

如果盲人一生冇同其他人溝通
可能真係唔知自己係盲

就算知道隻眼係無作用 都唔知本身係有咩作用 亦唔知原來其他人係有作用 係長大咗因為人哋同佢講佢先會知 如果講天生盲嘅小朋友 佢哋未必會知道自己係比一般人唔同

其實失明加失聰
點接收訊息？

啱呀
之前見到有盲人話好似我地後腦無眼睇唔到身後咁
佢地好多連黑白係咩都無概念

即刻試咗一試
嗰種感覺都幾不安

即係樓主問，女人冇Ｊ，係咪就係無「射精感覺」嘅概念
你就叫人不如唔好打一日飛機，咁就係女人嘅體驗喇

有標凖嘛 叫佢夜晚抬起頭 睇下見唔見到圓形發光咪知

廢話，樓主問認知既問題，你就講經驗

其實唔係
細個呀婆屋企附近有堆盲人會打牌 好撚醒嘅
應該熟能生巧

盲人係咪唔洗理條女靚唔靚 大波有野揸下就夠

咁認真問
不如認真拆左題目先
1. 咩叫盲? 眼球出世先有問題？定腦有問題?
2. 咩叫視覺? 有畫面？距離感等等

天生盲人其實會唔會覺得睇唔到野對佢地來講係正常?
正如人類唔會因為天生冇尾巴而覺得唔正常
如果我地同天生盲人講佢地咁樣叫盲, 咁其實反而係我地D普通人灌輸「唔正常」E個觀念比佢地

有問過一個先天盲人，天生就失明嘅話係唔會有視覺概念，連發夢都只係得聲

如果（當幻想咁講）盲人無啦啦望得番野
會唔會同佢認知既世界好唔同

試過同盲人講 你前面十米有隻狗

我就係樓主

其他既認知可能唔同，但對於「視覺」依個概念黎講，經驗就係好重要既環節呀

如果定義視覺係眼睛感受到既野，係顏色。例如蘋果係紅色。
聽覺係耳朵感受到既野，係聲音。
咁當然我地會有「認知」，但認知左個定義唔代表我地真係知視覺係咩黎。

借位討論多一樣野 -- 顏色認知

其實我睇到既 "綠色" 同 你睇到 "綠色" 係咪未必一樣?
綠色既標準係 Green: RGB(0,255,0)

假設我既顏色世界其實同你唔同, RGB(0,255,0) 睇出黎係類似你地睇到既"紫色"
但由細到大 我望到"紫色"既時候人地就會話我知係綠色黎既
所以我內心 既紫色其實係會被認知為綠色 Green: RGB(0,255,0)

反而想知盲人既其他感觀係咪真係會勁過一般人

可能會 但應該唔會好大 只會可能對所有事物有返個更深入/正常嘅認知？

天生睇唔到野，腦部從一開始就無任何物件環境概念
所以係無「視覺」嘅概念

盲人嘅夢境會係點

突然間諗到
如果一個人天生盲
到大個睇得返野既時候
佢見到「人」「動物」個陣會有咩感覺

你可以試吓收收皮，試吓做返正常人既感覺

好似有研究講過唔會

色盲另計

顏色 影像 天生都冇
到底佢地腦海嘅世界係點？

連顏色既概念都冇, 係咪冇想像力?

咁正常應該唔會覺得自己慘,如果有人可以飛同樣我地都唔會覺得慘,應該係咁,但如果係咁,佢信唔信有人係睇到野？有無人解答

色盲睇返顏色就有

點避免
如果大家既顏色認知唔同好大程度會影響審美觀

中

冇睇過逆光飛翔

好似話莫奈（唔記得個名）後期睇到紫外線
所以畫出嚟嘅畫色調特別唔同

上面有巴打講過我地睇唔到紅外線，其實就同紅外線盲人一樣
有興趣可以睇下紫外線下嘅花，d pattern差好遠

9up
對於天生盲既人
講紅色會令佢地對聲音/觸覺有聯想
宜唔係畫像

應該係本能果類
好似舊時無咸書
男人依然會想做愛生仔咁

咁係因為你享現實係一個視力正常既人對所有事物有感知姐
而加講緊係由細到大都睇唔到果種感覺嘛

同你理解嘅紅色咁上下
佢會relate到其他紅色嘅嘢
相關知識客觀事實都可以知
只係欠缺親身接觸嗰下
其實紅色呢個概念對你嚟講都係背同學返嚟

勸交只要同佢地講對方拎住刀就阻止到

靈修感受到

先天應該唔知

閱讀能力咁低使唔使重讀小學?

你平時諗嘢係先有概念
轉化文字頂多係幫助思考
轉化文字其實係多一個步驟
不過形象化幫到你諗嘢

睇到你嘅回覆我就感受到同弱智人士溝通嘅感覺

紅色只係個代名詞，方便溝通

就算有同其他人溝通 一個盲人點樣相信另一個人唔係呃佢?
佢可以覺得全世界都冇人睇到野 係假既 因為對佢黎講呢樣野係唔存在

經驗係認知既方法
你標題就係問呢樣野，
你話盲人係盲，無眼
我話你係低能，無腦

如果你唔知咩係低能，你會諗咩

天生盲人係唔用視覺去理解世界，假設佢忽然睇得番嘢，佢睇到嘅事物對佢嚟講係冇意義。譬如佢睇見一隻杯，佢係唔會知自己睇緊乜，都係要靠觸覺去了解先知係杯。

題外話
諗起呢首歌都幾心酸
唔敢想像盲左會點過日子

眼前的黑不是黑 你說的白是什麼白
人們說的天空藍 是我記憶中那團白雲背後的藍天
我望向你的臉 卻只能看見一片虛無
是不是上帝在我眼前遮住了簾 忘了掀開

咁我解釋咩係蘋果可以同佢講一個圓圓地，表面滑嘅，聞落有香味食落好甜嘅生果
盲人可以食可以聞可以摸去記住係點樣，佢下次遇到蘋果佢知果個係蘋果

但係你點俾一個盲人知咩叫紅色，然後佢下次遇到紅色果時會知到?

好簡單， 人類根本唔駛影像都可以思考

我有aphantasia， 無盲但我腦入邊無辦法output 影像出黎

點解大家都屌嘅

啱啱試咗陣
淨係focus到喺睇到嘢隻眼度，瞇埋咗嗰眼感覺唔到係睇梗嘢/睇到黑色，淨係好似冇咗咁
係咪講梗呢種感覺？

我發覺屌既人先係弱智
呢個巴打講既方法好work
令我忘記左我有兩隻眼

真
一試就明
合兩隻眼—>黑
合一隻眼—>合埋嘅眼喪失視覺

我細個睇都覺得有啲假
雖然可能佢真係好勁

海倫呢啲叫後天喎

係
單起隻眼唔係單眼視野黑左
而係冇左
而雙眼合埋就係黑暗

咁盲人又知唔知咩係黑暗呢？

聽人講過盲人連黑色都冇

即係你舉起你隻手指
你隻手指睇唔睇到黑色?
情況似係咁

咁其實顏色嘅名都係人類比嘅一個詞語，係有大家公認嘅定義，方便大家溝通嘅時候知道大家係講緊同一樣嘢。
咁樣諗其實每人perceive嘅顏色都會有啲唔同，只係睇你淺藍深藍寶藍之間條界分到幾細微，同埋比咗幾多個唔同嘅名嚟define

我明你喎
咁多負皮真係反映到普遍連登仔係咩水平

但我本身都睇到可見光，我要想象見到紅外線係點只係由1去1.1，甚至用紅外線camera協助我想象。但盲人要想象睇嘢係點係由0去1難好多喎

所以我咪話佢少左個 sensor law，
佢只係知蘋果 係紅色，但唔知咩叫紅色。

我問你喇，唔好講盲人，你點知咩係紅色，你點知下次遇到既係紅色

黑白瑪莉論證

咁男人有碌尻呀嘛大佬
天生冇尻就話奇怪啫

教佢扑野未要

佢當時嘅老師會畀佢摸下物件
再放佢手係老師個口，摸口型

touch. 手指 肌肉 feel.
掌心寫字個d 咁

應該冇啦

天生盲嘅人如果有機會睇返嘢
佢哋要時間適應
連物件嘅立體感覺、形狀、距離都要學
例如一道門打開，佢哋未必即時理解到，會覺得道門變咗形。
而BB出世睇嘢其實都一樣，只係我哋自己一早學咗。
喺心理學perception睇返嚟

失明加失聰喎，應該只係知自己摸緊野同比野摸緊，點會知佢係教緊我野呢

我明你咩意思 不過唔洗咁燥既 上網討論姐 又唔係屌左你老母黎

天生無鳩唔知咩係性慾d fd

咁就算有人話佢聽蘋果係紅色，佢都唔會憑想像會想像到同我地眼見到一模一樣既嘢即係其實都係假，佢只係知道顏色有紅色，而唔知紅色係點樣

夏蟲不可語冬

依d係觸感概念，可以唔洗視覺去操作，佢只要記得d音係點彈出黎就得

1歲就盲同聾啦

依個例子唔錯。
假設天生既盲人睇返野就會有常人果種「視覺感」， 可能都係武斷

講起超聲波
好似有小部分盲人都識回聲定位

我記得係佢老師開水喉比佢摸啲水 然後喺佢隻手寫"water"

咪就係黑色，佢地冇見過顏色先唔知個種係黑色
只不過真係盲嘅話黑色係絕對嘅黑，唔會有一點光

都係後天
本身有相對概念
唔同啲

有概念
唔理解

你有四維概念
唔理解因為我地係三維生物

之前有睇過訪問, 有盲人話試過測驗出貓, 放本點字書喺柜桶狂摸, 一聽到阿sir埋嚟就離手唔摸, 以為阿sir唔知。結果捉到正, 但佢事後諗極都唔明點解阿sir咁都會知。

Ching弱智？

更加好奇佢哋發夢會“見到”啲咩

go to hell

你如果想試吓完全失去飽足嘅感覺嘅話
你可以試下唔食飯

盲嘅人知唔知黃色係點？

盲人點睇呢個post再答你

如果天生又盲又聾 假設無醫療器材輔助
點樣去認知身邊既事物？

只有15個正常人
連登仔果然係一味屌咗先
嘗試同思考下就會明啦 成班低能仔

天生盲人係無睇到過，所以唔會分析到。
咁由一開始就無，點會覺得消失左係不安

有一套經典日本電影，導演係增村保造，叫《盲獸》，盲眼的人有更強觸覺感知。電影一直探討如何透過視覺（電影）呈現觸覺世界。

可以睇下呢條片

夜魔俠話見到人係被火圍住

⋯⋯失去光感同失去視覺唔一樣
你唔清楚個分別同個例子都錯咗

你解釋得清楚好多

政府就嚟出政策資助盲人配眼鏡

但你想象嘅紅外線同紅光完全係2回事
所以你覺得你想像到其實係冇
盲人都同樣道理

你就係盲人？

會感受到光

利申：盲左10年

會哭撚咗先

夏蟲不可語冰嘅概念？

正常視覺嘅BB仔會學習Object permanence
天生盲人無object permanence 嘅概念
所以唔會知視覺概念 就算想像出黎都會好似電腦咁每秒不斷出現不同畫面 煩似快速揭連續圖片咁 唔會有3D概念 有案例盲人突然有返視覺會容易係高處跌落黎 因為佢地以為眼前野係2D 唔知遠近

係咪視覺上的距離感？

盲人點知自已抆屎乾唔乾淨

打開雙眼果陣👀

應該話天生就盲嘅人連人類外型係點都唔知
（即係手手腳腳眼耳口鼻係點嘅都唔知）
其實諗起都幾 sad

我反而想知天生盲人既想像力係點，佢地無得base on見過既野想像，咁佢地既世界d野到底係點

係時候講翻

你嘅「紅色」代唔代表我認知嘅「紅色」
或者係其他人嘅「紅色」

可以咁講 因為我地正常人嘅視覺係2D圖象 但係由於有兩隻眼係唔同角度望過去 所以會有距離感 自己可以做個實驗 合上右眼 左眼望住格肋底毛 用較剪剪一條毛試下 你會覺得好難 無咗距離感

推薦一套電影叫推拿
講一班盲人按摩師嘅生活同內心世界
拍得好好 拎過獎
仲有同名小說 作者係畢飛宇
刻劃得更細膩
當中有講盲人世界無日夜之分
有盲人會唔睡覺 一直睇凸字書
搞到身體唔好
另一啲盲人就會操fit 個身體 做推拿
有個盲女生得靚 但自己唔知 睇唔到
盲嘅會搵番盲嘅人做伴侶等

盲人都識煮野食嘅
睇下屋企點教姐

diu, 我想像到。

條尾應該係屎忽個尾龍骨位延伸出去

仲想埋點樣將條尾fing 黎fing 去

仆街，我係咪未進化完成

會咁

始終你咁樣只係將紅外線嘅概念具現化
再用翻視覺嚟接收

咁相對地盲人都可以用聲音 觸覺等等“協助想像”

睇落係你冇腦

以前有個好出名先天性盲人
好似喺YouTube睇過關於佢啲片係佢答其他人問題
佢嘅回答係完全冇視覺概念
佢唔明點解喺間房門口正常人就會揾到抽鎖匙喺邊
佢問人顏色係咩 啲人會答你而家就係黑蚊蚊嘅世界 佢係完全唔明咩意思
問佢發夢會點 佢話會有正常聽覺等等

眼前的黑不是黑，你說的白是什麼白

我都而家都唔明究竟係點
我諗同佢溝通嘅人都要專登學點同佢溝通
神奇到好難相信

唔會彈刀

先天失聰嘅人係點諗野

七百人炒車
唔試一次唔會get

身體語言。 試下就明

年經

想唔想像到蜈蚣點行路

只可以靠摸

唔係蝙蝠

Text-to-Speech

會唔會無人天生盲，都係後天

佢眼球啲肌肉會唔會退化? 始終冇用好耐
同埋會唔會個腦會唔會好攰?一下就要處理咁多資訊

我又好好奇咁我哋究竟有冇「沒有視覺」嘅呢種觀念呢

咪好似無陰陽眼嘅人咁, 睇唔到靈界嘅嘢, 所以
佢地只能靠其他認知同聯想, 或靠其他人嘅描述
由個腦去想像返出嚟, 但係一定會同“真實嘅靈界”有誤差

佢點學講野...

其實你都唔一定知咩叫紅色
你可唔可以定義一下紅色?

咁天生盲既人發夢會見到D咩?

我估佢地想象個世界好似2d game 咁 冇左立體既概念
諗諗下 天生盲既話對世界既接觸少左好多
好恐怖

有諗過呢個問題
同埋佢哋會唔會好難理解某啲概念？
例如你要同一個天生就盲嘅人去形容天體運行應該好難

好似係有節目做過呢個題目

呢個問題同你點知其他人有思想一樣

佢盲架 佢連顏色係咩都唔知 就算你點同佢講呢樣野咩色 果樣野咩色都冇用

首先我地平時講嘅視覺概念係包括咩？
感知形狀、空間、大小、顏色、明暗……
有健康正常視力嘅人要感知世界，有好大部分都係用視覺，但亦都因為咁而過分依賴視覺。諗深一層，形狀、空間、大小可以用觸覺或者身體記憶去感受，顏色應該就只能夠靠記憶？而明暗應該唔會影響到失明嘅人？

如果咁講，失明嘅人會唔會係利用其他感官達到部分「視覺」嘅概念呢？

其實盲既人都有對手，由自己個頭摸到腳都知人既形體係點，大概想像到自己既動作。
好難想像前面啲人話連發夢都冇影像咁慘

詳情請睇海倫凱勒自傳

有人做過實驗係有㗎，喺記錄片睇過。
大約係佢地想像形狀嘅時間好似會刺激到個腦負責視力嘅地方
唔exactly記得

睇過，佢老師果本都睇過
睇睇下個feel好似變到普通人咁好痴線

感覺上唔係黑色
好似灰灰地咁
似係大腦暫時disabled 咗個功能？

正常嚟講（天生失明），佢哋應該唔知顏色，永遠只有光同暗，就好似天生色盲，永遠有D顏色佢哋唔會知，不過佢哋通常會幻想顏色會點

盲係會感受到光，等如我哋瞓著覺，有人開燈都會知一樣

先天失明+失聰係點諗野

應該係對眼有感光細胞先會有光
利伸唔熟

其實盲人發夢會唔會有影像

之前睇過段片係講天生完全失聰
大個咗，科技先進，做咗個手術聽到嘢
聽到嘢一刻，佢喊，我都喊

佢哋會冇咗視野分數

ML 學習同人類好似

講個簡單啲
我係失聰咗一邊嘅人
睇戲或者喇叭咪成日話立體聲
但我從來都以為立體聲只係大細聲嘅分別
（因為我得一隻耳聽嘢，所以唔會分到聲音嘅來源同方向）
到依家廿幾歲，有次同另一半傾話戲院個啲立體聲都無乜特別，只係大細聲咁
但之後佢就同我解釋番正常人聽到嘅係點
自此我先明咩係“立體聲”
所以我諗如果先天完全失聰或者失明嘅人係應該唔會太理解到，因為佢地未試過呢啲感官嘅應用

聽覺超強，你睇夜魔俠

唔讀書都睇下電影睇下劇先上連登9up喇

咁分唔分到聲音由前面去後面

分唔到，你當係聽覺上無前後左右呢樣嘢
有時係街有人鬧交想食花生都食唔到
因為聽到聲但分唔到係邊到傳嚟
其實都幾危險，如果有事發生你都唔知係邊個方向嚟，所以好多時要靠埋對眼輔助

佢哋係咪得3D概念而冇2D 因為佢哋冇見過? 話哂2D淨係可以睇 冇得聽同摸

睇過篇研究，講個自細失明嘅人醫好左，放舊三角型體同圓柱體係佢前面，佢係分唔出邊個打邊個。

對尖，角，呢d形容詞應該係冇慨念

盲人唔係無腦, 係你冇姐
你明唔明樓主講咩

如果只講顏色
盲人了解顏色方法係用其他感觀/感覺輔助
例如開頭學紅色，會話呢隻顏色代表熱，熱情，憤怒等等
幫盲人感受果種顏色嘅意義

樓主講邊啲盲人先？

盲人都可以感光㗎

// 失明不一定是指一些完全失去光感之人士。每個國家對“失明”的定義都可能略有不同。在香港，“法定失明”是指一些人士經過矯正後的最好視力(雙眼中視力比較好的一隻眼睛)不能達到0.05(即視力正常人士在20呎看到的景物，患者需在1呎的距離才可看到）；或是中央視野直徑只有或少於20度。//

同自由一樣。

望住閉上左個隻眼

形狀仲話可以靠用手去摸
其他我都唔知點

應該類似你郁碌鳩咁 不過靈活啲 利申9up

星期六整理下咁多位巴打既回覆 整個懶人包小結一下

應該死左 咁的確唔會知

好有道理

我都係 啲人戴口罩仲煩，冇得讀唇

Btw 我淨係知天生盲人真係會完全冇顏色概念 會影響佢地認知

聖經計唔計

先生盲既人點睇到女人？點知道自己鐘意女人？

通常極低智商嘅人會信呢啲

咁天生盲人都冇經歷過有眼時刻
黑晚晚嘅意思佢哋都未必明
除非有個天生盲人突然睇到嘢
就可以描述到

假 左膠故事
比動物養大嗰啲都做唔到
作家，社會運動家和講師
講緊既係比啲專家教都教唔到

咁聾又知唔知自己聾，跛又知唔知自己跛

真
你睇耶教就知
由其 梵蒂岡個班

仲有共濟會個班 第三隻眼

咁有乜人開咗 松果體 ？
有冇實証？
古時大把野流傳 乜鳩人有三盞燈 又輕功 飛天遁地
真係以為聽聽啲公海youtube 音樂
就可以與眾不同 咁唔係低智商係咩？
松果體係本來就存在嘅嘢 你個諗法係想變特異功能
多人信唔代表岩
股市個個都信佢會升 點知大多數人都輸

其實佢哋知唔知醜同靚嘅人係點

咁佢都會諗點解其他人咁易搵到嘢或者唔使拎盲公竹就可以行走自如
咁唯一答案就係其他人睇到事物輪廓

可以有其他感觀
佢既然唔知咩叫睇到野 佢都唔一定認為其他人有額外個種能力係叫做"睇到野"
可以係類似雷達或者海豚既能力都得

玻璃面具

其實真係好匪夷所思

從來冇視覺嘅人係唔會有視覺觀念。
話唔定有啲生物有季候變化嘅器官，以人類無法理解嘅方式運作緊。

應該係聽人講

from wiki：

失明也有許多種定義[1]。完全失明是指人體徹底喪失對於形狀和可見光的感知能力，臨床上也稱作「無光覺」，縮寫作NLP（英文全稱No Light Perception）[1]。
失明通常指程度較為嚴重視力障礙，這類患者僅有簡單的光感受能力，僅能夠分辨黑暗與光明，或者是光源的大概方向，而無法看到更清楚的景象。

樓主應該係針對緊no light perception，我再搵相關資料
（英文唔好，如果理解錯請指出）
90%嘅no light perception係手術切除相關器官，即係因意外造成
亦有人係隨年紀增長，先慢慢變成no light perception
我亦見到資料話有天生no light perception嘅案例存在，我諗係樓主所講極少數未見過光嘅族群

資料亦有講，no light perception嘅人因為無法感受光，腦部調節生理時鐘嘅部分會無法正常運作，所以生理時鐘誤差會每日疊加，造成失調

source：
youtu.be/sSXSHqwA25M

你用感官去解釋係無錯

佢用理論去比喻都無錯

連登本身已經好多文盲，你個topic仲要問得唔清晰

就嚟變月經

子非魚

樓主係咪想講天生既盲人有冇「空間」哩個概念，我估佢地係用觸覺同聽覺好感受個空間感
當一個視力正常既人用盡全力咪埋眼個種黑暗就係盲人既視覺，但係當你咪到最大力都好，你都會對周邊事物有印象，因為你已經對個環境有記憶
假設你係住係九龍既人用盡全力咪埋眼然後有人夜晚帶你去個你未去過既新界/離島,我估你就會得到你想講概念，到時你就視覺係點既一回事

我覺得盲人係有空間感， 但係空間感係唔會有任何顏色或影像出現在腦入邊

後天盲恐怖好多

巴打講得岩 topic有d唔清楚
因為都係諗到就講 唔係當論文咁寫

不過 討論時我們就可以慢慢搞清楚（唔係出post黎做咩）
二來爬post都睇到唔少有價值既觀點/case
都唔算無用既

應該係連黑暗嘅概念同視覺都無。
我哋合埋眼見到黑色因為眼皮遮住咗啲光，盲人應該只有幻想空間無任何顏色同光感概念，除非佢天才又有有心人描述自己想像到。
就好似人類無魚類嘅鰓，無鰓呼吸嘅概念同感受。
利申：鳩up

會係腦內自構雷達影像，用聲音建造畫面，好似夜魔俠咁

咁多on9仔負評

人好似有另一個器官用黎感光， 相信無左視覺其他器官既感覺會更敏銳？

呢個問題我成日都諗

唔係用樣分。同你個靚定義唔同

你睇到件衫咩色間條？

屎/土豪金